<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on lexionq</title>
    <link>https://lexionq.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on lexionq</description>
    <generator>Hugo -- 0.149.0</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 20:56:38 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://lexionq.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux, kimler için?</title>
      <link>https://lexionq.github.io/posts/linux-kisisel-gorusler/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2025 20:56:38 +0300</pubDate>
      <guid>https://lexionq.github.io/posts/linux-kisisel-gorusler/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;linux-hakkında-kişisel-görüşler&#34;&gt;Linux Hakkında Kişisel Görüşler&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Linux, kendince özgür bir işletim sistemidir. Bu onu özel kılan en önemli şeydir. Linux&amp;rsquo;u tamamen bir eğitim aracı olarak da kullanabilirsiniz, kişisel bilgisayar olarak da ve bir iş bilgisayarı olarak da. Hatta bir sunucu bile kurabilirsiniz. Fakat günlük kullanımda bir çok tüketici Linux&amp;rsquo;u ana işletim sistemi olarak tercih etmiyor. Bunun ana sebeplerinden bir tanesi Linux insanları korkutuyor. Linux diyince akıllarına sadece siyah terminallerde akıp giden beyaz yazılar gelen tüketiciler hayliyle Linux&amp;rsquo;u sürekli bozulan, stabil olmayan bir sistem olarak düşünüyor ve bilgisayarlarını bozmaktan korkuyorlar. Bazıları korkmasa da özelleştirme yapmaktan üşeniyor. İnsanlar bu sebeple Linux&amp;rsquo;dan uzak duruyorlar. Halbuki Linux&amp;rsquo;u kullanabilmeyi öğrenseler asla bırakamayacaklarının farkında bile değiller.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mango: CLI için şifre yöneticisi</title>
      <link>https://lexionq.github.io/posts/mango/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lexionq.github.io/posts/mango/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;mango&#34;&gt;mango&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Hepinize merhabalar, ben lexionq. Bugün geliştirmiş olduğum bir şifre yöneticisini tanıtacağım. &amp;ldquo;mango&amp;rdquo; diğer şifre yöneticilerinden farklı olarak CLI için yazılmış, yani terminal üzerinden kullanılabilen bir şifre yöneticisidir. GUI henüz geliştirilmedi, fakat muhtemelolarak 2026 Haziran&amp;rsquo;a kadar GUI eklenecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;güvenlik-seviyesi&#34;&gt;Güvenlik Seviyesi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;mango&amp;quot;da tüm şifreleriniz kullandığınız bir ana şifre sayesinde AES-256 kullanarak şifrelenir ve bir dosyada tutulur. Ana şifreniz doğrulanabilmek için ana şifrenizden hash üretilerek bir dosyada tutulur. Tüm şifreleriniz ana şifreniz ile şifrelenir ve bu yüzden onlarıokuyabilmek için ana şifreniz gerekir. Şifreleriniz lokalde tutulur, hiçbir 3. tarafın eline geçmez.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>İlk yazı</title>
      <link>https://lexionq.github.io/posts/ilkyaz%C4%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://lexionq.github.io/posts/ilkyaz%C4%B1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;hoşgeldiniz&#34;&gt;Hoşgeldiniz&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Hugo&amp;rsquo;daki ilk yazıma hoşgeldiniz! Devamı için RSS&amp;rsquo;imi takibe alabilirsiniz!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
